<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
	<title>Qualem oporteat</title>
	<link>https://ginschel.github.io/tags/updates/</link>
	<description>Recent content in updates on Qualem oporteat</description>
	<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
	<language>en-us</language>
	<lastBuildDate>Mon, 31 Jul 2023 19:29:48 +0200</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://ginschel.github.io/tags/updates/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
	
	
	<item>
		<title>Quod Mortuum Est</title>
		<link>https://ginschel.github.io/quod-mortuum-est/</link>
		<pubDate>Mon, 31 Jul 2023 20:04:53 +0200</pubDate>
		
		<guid>https://ginschel.github.io/quod-mortuum-est/</guid>
		<description>&lt;p&gt;Ex corpusculo consto et anima. Corpusculo indifferentia sunt omnia: non enim possunt ejus differre; menti autem indifferentia sunt, quaecunque non sunt ipsius actiones; quaecunque autem sunt ejus actiones, in potestate ejus sitae sunt omnes. Ex his tamen eae tantum ei curae sunt, quae circa id, quod praesens est, versantur: quae enim futurae sunt ejus actiones aut praeteritae, et ipsae ei nunc indifferentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quales sunt, quibus placere student et qualia ob emolumenta et qualibus actionibus! Quam cito aevum omnia abscondet et quam multa jam abscondidit!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sentias fac tandem aliquando, esse aliquid in te praestantius et divinius, quam ea, quae affectus movent atque omnino tanquam fidiculis te trahunt. Quid mihi nunc est mens? num metus? num suspicio? num libido? num aliud quid ejusmodi?&lt;/p&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Omnis Natura Sese</title>
		<link>https://ginschel.github.io/omnis-natura-sese/</link>
		<pubDate>Mon, 31 Jul 2023 20:03:37 +0200</pubDate>
		
		<guid>https://ginschel.github.io/omnis-natura-sese/</guid>
		<description>&lt;p&gt;Ego, quod meum est officium, facio: cetera me non distrahunt; aut enim anima aut ratione carent, aut aberrarunt et viam ignorant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contemplare astrorum cursus quasi cum iis circumactus; et elementorum alius in aliud mutationes continenter considera: harum enim rerum considerationes sordes vitae terrestris abstergunt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quaenam est ars tua? Bonum esse. Hoc autem qua  alia ratione fit, nisi per praecepta tum ad naturam universi tum ad propriam hominis conditionem spectantia?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mutationem quis metuit? Quid vero fieri potest sine mutatione? quid vero gratius aut fa miliarius universi naturae? tune ipse balneo uti potes, nisi lignis mutatis? num ali, nisi cibis mutatis? num quid aliud perfici potest sine mutatione? Non igitur vides par esse tui mutationem et pariter necessariam universi naturae?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exhilara te ipsum simplicitate, verecundia et indifferentia adversus ea, quae medio inter virtutem et vitiositatem loco sunt. Dilige genus humanum. Obsequere deo. Omnia, inquit ille, legitiime. Praeterea aut dii aut elementa  -  sed sufficit illud, omnia ex lege fieri.  -   Utique pauca.&lt;/p&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Si Tui Est</title>
		<link>https://ginschel.github.io/si-tui-est/</link>
		<pubDate>Mon, 31 Jul 2023 20:04:05 +0230</pubDate>
		
		<guid>https://ginschel.github.io/si-tui-est/</guid>
		<description>&lt;p&gt;In mente hominis castigati et purificati nihil purulenti, nihil impuri, nihil subdoli offendes; neque vitam ejus fatum unquam abrumpit imperfectam, perinde ac si tragoedum dixerit aliquis ante fabulam finitam ac peractam scena cessisse; porro nec servile quidquam, neque affectatum, neque addictum, neque abscissum, nec poenae obnoxium,  nec latebrosum.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pythagorei mane oculos ad coelum tollere nos jubent, ut eorum recordemur, quae in iisdem et eadem ratione suum opus perficiunt, et ordinis ac puritatis nudaeque simplicitatis: nullum enim velamentum astri.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Mutationem Quis Metuit</title>
		<link>https://ginschel.github.io/mutationem-quis-metuit/</link>
		<pubDate>Mon, 31 Jul 2023 19:29:48 +0200</pubDate>
		
		<guid>https://ginschel.github.io/mutationem-quis-metuit/</guid>
		<description>&lt;p&gt;Mutationem quis metuit? Quid vero fieri potest sine mutatione? quid vero gratius aut fa miliarius universi naturae? tune ipse balneo uti potes, nisi lignis mutatis? num ali, nisi cibis mutatis? num quid aliud perfici potest sine mutatione? Non igitur vides par esse tui mutationem et pariter necessariam universi naturae?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ginschel.github.io/panth.jpeg&#34; alt=&#34;Mutationem&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ex iis, quae tibi molestiam creant, multa supervacanea tollere potes&lt;/strong&gt;, quippe quae tota in opinione tua sita sint: atque amplum liberumque spatium tibi comparabis, si totum mundum mente complexus fueris et aeternum aevum consideraveris et singulatim celerrimam omniam rerum mutationem contemplatus fueris, quam breve sit inter ortum et dissolutionem temporis spatium, quam immensum contra, quod ortum praecessit, quam infinitum pariter id, quod dissolutionem sequetur.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Qualem oporteat deprehendi a morte tum corpore tum animo; brevitatem vitae, immensitatem aevi praeteriti ac futuri et omnis materiae imbecillitatem considera.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Quae Animae Pars.</title>
		<link>https://ginschel.github.io/quae-animae-pars/</link>
		<pubDate>Mon, 31 Jul 2023 19:15:27 +0200</pubDate>
		
		<guid>https://ginschel.github.io/quae-animae-pars/</guid>
		<description>&lt;p&gt;Quae animae pars principatum et dominium obtinet ea immota maneat ad levem aspernmve carnis motum, neque ei se immisceat, sed se ipsa circumscribat et illas adfectiones intra limites particularum coerceat: quando autem per alterum consensum usque ad mentem perveniunt, ut in corpore unito, tum contra sensum quidem, quippe naturalem, non luctandum; sed opinionem, quasi bonum aut malum sit animi principatus ne a se adjiciat.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Omnia in opinione sita: manifesta enim sunt, quae a Monimo Cynico dicuntur; manifesta quoque utilitas dicti si quis vim ejus salutarem nec tamen ultra veritatem admittit.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Mutationem Quis Metuit</title>
		<link>https://ginschel.github.io/non-intelligunt-quam/</link>
		<pubDate>Mon, 31 Jul 2023 19:29:48 +0300</pubDate>
		
		<guid>https://ginschel.github.io/non-intelligunt-quam/</guid>
		<description>&lt;p&gt;Jamjam cinis eris aut nuda ossa, et aut nomen aut ne nomen quidem; nomen autem nil nisi strepitus et resonantia; quae in vita magni aestimantur, vana et putida et exilia, caniculae mordentes, pueruli contentiosi, modo ridentes, modo plorantes. Fides autem et justitia et verecundia et veritas ad Olympum a terra spatiosa. Quid igitur amplius est quod hic te retineat? si quidem res, quae sub sensus cadunt, mutationibus obnoxiae sunt nec persistunt, ipsi sensus obscuri et hebetes , qui facile falsas rerum species admittunt, ipsa animula exhalatio sanguinis, inter tales gloria florere vanitas. Quid igitur? Aequo animo exspectas vel exstinctionem vel translationem. Hujus vera tempus donec advenit, quid sufficit? Quid aliud, nisi ut deos colas celebresque, hominibus bene facias, eos sustineas et ab iis te abstineas, quaecunque autem extra fines carunculae et animulae sita sunt, ea memineris nec tua esse neque in potestate tua sita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Qui fit, ut ingenia artium rudia et imperita confundant artium gnara et perita?&lt;/strong&gt; Quid igitur est ingenium artis peritum eaque instructum? Quod principium et finem novit rationemque per omnem materiam permeantem et per omne aevum certis quibusdam et definitis temporum cursibus universum administrantem.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quemcunque conveneris, statim tu tecum loquere quaenam hic habet placita de bonis et malis? non si qua ejusmodi de voluptate et dolore iisque, quae utrumque efficiunt, de fama porro, ignominia, morte et vita habet placita, neque mirum neque novum mibi videbitur, si ejusmodi faciat; et memor ero, eum vi cogi, ut ita agat.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Mortem Noli Contemnere</title>
		<link>https://ginschel.github.io/mortem-noli-contemnere/</link>
		<pubDate>Mon, 31 Jul 2023 20:03:16 +0400</pubDate>
		
		<guid>https://ginschel.github.io/mortem-noli-contemnere/</guid>
		<description>&lt;p&gt;Nunquam scribendi et legendi praecepta dabis, nisi prius ipse didiceris. Id multo magis in vita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quantula pars infiniti et immensi aevi unicuique assignata est? celerrime enim in aeternitate evanescit. Quantula totius materiae? quantula totius animm? in quantula totius terrae glebula repis? Haec omnia tecum reputans nihil magni facias, nisi hoc, ut agas, quemadmodum natura tua jubet, et feras, ut communis natura fert.&lt;/p&gt;
</description>
	</item>
	
	</channel>
</rss>
